百年上水蘇格蘭軍徽，因新界東北計劃快將消失！

早前，上水一帶山火，令位於大石磨一座山岥上的軍徽，得以重見天日。

此軍徽是1920年代，2nd Bn Scots Guards軍徽。是在這裡附近駐守的蘇格蘭近衛隊第二營，用石頭砌成。軍徽上分別寫了「2nd BATT」及「Scots Guards」。有著近百年的歷史。

雖然如此，但因為政府發展東北計劃下，這座山將會發展成配水庫，以即意味，這有著百年歷史，代表著英軍守衛香港的遺跡，將會從此消失。

今日可見，軍徽另一面山岥，已經有鏟泥車及工人開工，軍徽的上方及旁邊，亦插上了工程標記的旗仔。估計在未來數星期，軍徽便會被破壞。

近年。香港人對本土歷史越來越有興趣，在多個紀念軍人及和平紀念日，亦越來越多港人參與有關活動。這一個代表著香港重要的歷史遺跡，就這麼草率被滅去，實感無奈及可惜。

16/11/20

今日有人睇過仲未爛！！

唔知救唔救到呢？！

右上果個英係Bn ?
如果係，會唔會係呢隊

似